牛市之讀1q84有感

唔知點解突然諗起1q84，想講兩句
話說男主角天吾個老豆原本係日藉滿洲國農民
有田有地有馬，仲同官員有兩句咁
佢係戰爭之前係官員朋友口中打聽到戰爭馬上要爆發
連夜騎馬趕上最後一班火車走左佬番日本
最後做左做左個19 nhk收費員過世（後來仲要戴綠帽，可能養埋便宜仔）
雖然書入面男主角（不孝）一日到黑覺得老豆廢，希望自己唔係親生，但其實老豆既命運可能係當時滿洲國民入面，已經算係top 1%了，無人脈（識官員）無資源（有隻馬）無決斷力（識走佬）既滿洲人，早早就字面意義式咁灰飛煙滅左了

Bbc係咪都係強制收費

係，你有屋企基本上就收

過去做bbc收費員

佢仲好榮幸自己做nhk 既收費員tim, 唔知有無記錯佢好似無缺勤，有獎拎。

「下，睇左電視就唔駛俾錢架啦！？」